# Анализ YAML сообщений, извлеченных из bag файлов

Вам понадобится rigrep:

```
sudo apt update && sudo apt install ripgrep
```

## Пример 1

Допустим, вы хотите найти список всех ключевых записей, которые начинаются с "piksi_". Вы можете сделать это, выполнив поиск по строке "key: "piksi_", как показано ниже.
```
time rg 'key: "piksi_" topics.yaml | sort -V | awk '!seen[$0]++'
```
Время rg 'key: "piksi_" topics.yaml выполняет поиск в текстовом файле "topics.yaml" строки "key: "piksi_", часть sort -V сортирует все выходные строки, а часть awk '!seen[$0]++' удаляет дублирующиеся записи, так что вы видите только одну строку каждого совпадения.

Команда и вывод:
```
$ time rg 'key: 'piksi_' topics.yaml | sort -V | awk '!seen[$0]++'
        key: "piksi_llh_diag: Статус частоты"
        key: "piksi_rtk_diag: Состояние частоты"
        ключ: "piksi_rtk_diag: Статус Piksi"
        ключ: "piksi_time_diag: Статус частоты"

реальный 0м0.009с
пользователь 0м0.003с
sys 0m0.011s
```

## Пример 2

Давайте поищем все ключевые данные, которые начинаются с "GPS", "Duration" или "Minimum". Поиск по регулярному выражению типа "ИЛИ" имеет общий формат: (str1|str2|str3|etc), причем | в данном случае читается как "или". Таким образом, поиск "GPS", "Duration" или "Minimum" можно выполнить с помощью следующей строки регулярного выражения: '(key: "GPS|key: "Duration|key: "Minimum")'.

Вот команда для выполнения:
```
time rg '(key: "GPS|key: "Duration|key: "Minimum)' topics.yaml | sort -V | awk '!seen[$0]++'
```
...и вот полный вывод:
```
$ time rg '(key: "GPS|key: "Duration|key: "Minimum)' topics.yaml | sort -V | awk '!seen[$0]++'
        ключ: "Продолжительность окна (сек)"
        key: "Разница высот GPS RTK (м)"
        key: "Точность GPS RTK по горизонтали (м)"
        клавиша: "GPS RTK метры восток"
        клавиша: "GPS RTK метры север"
        клавиша: "GPS RTK ориентация восток"
        клавиша: "GPS RTK ориентация север"
        клавиша: "GPS RTK ориентация вверх"
        клавиша: "Статус решения GPS RTK (4 = хорошо)"
        клавиша: "Скорость GPS RTK на восток"
        клавиша: "Флаги скорости GPS RTK"
        клавиша: "GPS RTK скорость на север"
        клавиша: "GPS RTK скорость вверх"
        клавиша: "GPS высота"
        клавиша: "GPS широта"
        клавиша: "Точность GPS широты/долготы по горизонтали (м)"
        клавиша: "Статус решения GPS lat/lon"
        клавиша: "GPS долгота"
        клавиша: "Минимально допустимая частота (Гц)"

реальный 0м0.023с
пользователь 0m0.023s
системный 0m0.008s
```
#Робототехника/ROS 